<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>iAnna</title>
  
  <subtitle>Life &amp; Technology</subtitle>
  <link href="https://blog.ykqmain.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.ykqmain.com/"/>
  <updated>2022-07-30T12:13:30.000Z</updated>
  <id>https://blog.ykqmain.com/</id>
  
  <author>
    <name>秋风木叶</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我有一个朋友·第一</title>
    <link href="https://blog.ykqmain.com/pengyou1/"/>
    <id>https://blog.ykqmain.com/pengyou1/</id>
    <published>2022-06-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-30T12:13:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又是一个学期的小学期末考试巡视，一坐就是一整天。坐一天没什么不好，平时上班团团转，休息日也只是坐着刷B站或躺着刷抖音，能有个难得的机会发会呆，胡思乱想一下，享受一天的慢生活也也很不错。从进学校开始，包括之前去过几所乡镇学校，都有一股非常陌生的熟悉感，陌生在于我的确都是第一次来，熟悉在于有我读小学的那种感觉，小学的打闹和学习情景音犹在耳、历历在目。</p><p>时间是个奇妙的东西，人生没有存档、没有读档，一路走来，怎么就走出了这条路、遇到了这些人呢，不得不承认其中的缘分。成年后感觉已经遇不到纯粹的感情，我尝试过去交新的朋友，我努力过去交心谈心，太难了，算了还是躺着比较舒服。没有必要强行融入不属于自己的圈子，更没有必要挽回以前的美好，人生总有遗憾，回忆总被美化，差不多就行，随缘。在很多时候回忆中的那个人或事，即使现在是同一个人，也许仅仅是名字相同，早已不是当年的美好，只是那个时间点的一个抽象符号罢了。</p><p>就像之前说的，</p><blockquote><p>小学是一个班的小学，<br>初中是一群人的初中，<br>高中是几个人的高中，<br>…………<br>我想，大学应该是一个人的大学。<br>谁走进我的生命，由命运决定；谁停留在我的生命中，由我自己决定。</p></blockquote><p>每个人都是一本书，我还没想好我这本书的名字。如司马迁《报任安书》所言：“要之死日然后是非乃定。”只有人死了，才能完整概括其一生，盖棺论定。有生必有死，恰恰是死亡的存在，让脆弱又短暂的生命充满了许多意义，比如人生路上出现的那些人、经历的那些事、奋斗的那些年。对于时间跨度的描述，十年、二十年、五十年、一百年、一千年，都有不同的感受。人生不过百年，文字却能跨越千年，让不同时空的人，见字如面。在这个时间节点，可以说此生中该遇见的人已经出现了七成，即使现在还不能写上这本书的名字，但可以断断续续去记录一些已经发生和正在发生的篇章。</p><p>“我有一个朋友”，本来是一句网络流行语，在此借用朗朗上口的流行度，倾向于原意。但又并非都是真的“有”，或许是“曾经有”，或许是“以为有”，也并非只有“一个”，而是路过或停留在我生命中的“一类”人，以为题。记录七分真实，两分夸张美化，一分回避隐瞒，借此一方面练习文字表达能力、首要追求真实和情感，另一方面则是迫于记忆力不好、记录往事与当下。</p><p>“我的朋友很少、屈指可数。”这是对当前状态的一个客观描述，但小学时期可不是这样的。奈何我是一个记性不好的人，不然英语单词不会屡记屡忘。所以后来我喜欢拍照记录生活，有多后？自2015年开启Apple之门，拿到第一部iPhone 6，启用iCloud照片，以图片记录生活，时间线开始清晰，几乎可以精确到天，翻照片就能记起来当天发生了什么。那么2015年之前靠什么呢，有残存的记忆、有睹物思人的载体、还有存储在声音中的“数据”。</p><p>记得之前关于歌声的意义，期待你的歌声，是为了永恒地铭记。多少年后，因为太多对世界的无奈和不在意，我会忘记很多、除了歌声所存储的一切，即使经过岁月的洗礼显得“并不太美好”，但我仍然会去思念。</p><p>正如《老人与海》之于康师傅，《ウルトラマンタロウ 》之于卓，《秋天不回来》之于威。不在于音乐或者歌词本身，而在于歌声之外的那些场景，这些音乐就像一个个储存着数据的放映机，音乐响起时能够在脑海中自动播放当年的一幅幅画面。</p><p>如果用一句话来形容小学时期的状态，用“四海之内皆兄弟”毫不为过，因为“小学是一个班的小学”确实是事实，关系之交错、内容之有趣、细节之繁多、时间之长久，夸张一点的说，那就是一部“春秋左氏传”。那些曾经的“兄弟们”，没有主线、毫无头绪、无从下手，只能以后有机缘巧合，分片叙述。按照取反逻辑、从少数着手会更简单，那么小学存不存在不是“兄弟”的人？有，但在回忆这些往事之前，这时候就要抛出一个灵魂拷问：</p><p>男女之间到底有没有纯友谊？</p><p>我高中之后才意识到这个问题的存在，并且一直在认真思考这个问题，至今没有一个能够说服自己答案。但是在大学毕业之前，我的答案一直都很明确，就是没有。</p><p>小学时期确实存在不是“兄弟”的人，那能称“姐妹”吗，肯定不行。“女同学”似乎也不够准确，因为小学时期，存在两类女生（性）朋友，一类同学，一类邻居。</p><p>对于文秀的记忆极其模糊，不知道姓什么、忘了长什么样子，甚至连名字都是我自己想当然。那为什么记忆中有这样一位女生？有一幅既模糊又清晰的画面深深印在脑海：在一个小雨的中午，穿着雨鞋、打着雨伞、踩着水花，送了我一本崭新的作业本。除此之外，没有前言，没有后语，既不知道缘起于何事，也不知道后来故事，只此一个片段，戛然而止，只剩回味。所以美好的东西，不一定要多么具体。</p><p>如果文秀是抽象的，那曼曼则是具体的。</p><p>我读小学那会，有一个不成文的默契，男生跟男生玩，女生跟女生玩，井水不犯河水。直到今天，我现在在各个学校看到的体育课、课间，也大多是如此，看起来又是一个难以置信的“全国统一”。看到这些，我就记起来一件与之相关的事。一次调座位，班主任不可思议的把我跟一个女生笠调到同桌，我为此伤心了一个早读，趴在桌上一动不动。小学时期，玩具、游戏、乒乓球、玻璃球、卡片、碟片、漫画、悄悄话不计其数，我甚至有一次因为五一还是十一放假太长，在家里吵着要去上学，学校好玩得多。我自始至终都是一个天生内敛、不善言辞的人，内敛不代表不讲话，不善言辞指的是废话巨多、演讲辩论不行，直至初三我才变得沉默寡言。在初三之前，我能拉着一个人讲一节课、滔滔不绝，一节课还能换三个话题不重样。如果跟一个女生同桌，我还怎么讲悄悄话，怎么聊剧情和趣事，怎么计划放学去谁家里看DVD、周末去哪个湾里玩“角色扮演”？好在班主任看到了我的“抗议”，把我喊到办公室问我到底在想什么，我说我想跟康师傅同桌，感谢班主任厚爱，得偿如愿，度过了一段美好的时光。这是我第二次提及康师傅，也不会是最后一次提到笠，因为后面还会有跟笠的交集，现在回想起来，也很奇妙，原来在这个时间点，笠已经出现在我的世界里，但她又不属于这个时期。</p><p>借此事足以说明，小学时期男生女生的“对立”与“分割”，在此背景之下，女同学在记忆中才显得更加突出——因为几乎没有。人生就像一场电影，有人来，有人走。曼曼的出场我已经记不清了，也许跟杨红樱的《淘气包马小跳》这本书有关，书中女主角叫路曼曼。我也记不起这本书是我自己租的，还是她借给我的。以我的表达能力，无法形容曼曼是怎样的女生，现在回想也不确定她跟路曼曼的性格到底像不像。我几乎不跟女生一起玩，曼曼是学校中的例外，即使有这样的一个感觉，但是记忆中也仅有一件简单的事：窗外的风吹动她的头发，她和我在桌子上玩着抓石子的游戏。除此之外，再无记忆。其实曼曼与文秀的记忆是差不多模糊的，之所以说是曼曼是具体的，在我整个人生来看，她的意义就在于，是我第一个有姓名可考、有事迹可查、有语言交流的、我自以为的“女性朋友”。</p><p>整个小学生涯，学校中的女生记忆到此基本结束。学校之外，还有三位邻居不得不提。我家农民出身，老家家徒四壁，新镇居无定所，或寄居姑妈家，或租房上学。说来真巧，我妈托人找房租，租房所在地的邻居，家家户户皆女儿。我在此环境下生活了两年左右，其中有三人与我年龄相仿，荣、伦、佳。不得已与她们交流甚多，环境所迫，所以我有一个秘密，曾经我也会跳皮筋。</p><p>荣年龄稍大，性格上也更像大姐一样，记忆中比较成熟，实际可能有偏差，偶尔俏皮一下，给我的感觉就像《武林外传》中的佟掌柜。伦与我年龄最接近，但是她很凶，无论是看上去，还是性格上都很“拐”，我很怕她，与她的交流最少。《百变小樱》是跟她看的，不知道她严肃的外表下是不是也有一颗“萌王”的心，至少在我的童年时期没有感受到。佳的年龄更小一些，看上去也是可爱类的，她家经常让给我们看视频。我们之间的回忆，除了跳皮筋、跳房子，就是看电影。而许多电影中，只有一部印象深刻，《战鸽总动员》。我刚开始看的时候吵着换台，她们不换，后面剧情渐入佳境，我也情不自禁喊着“快飞呀。”她们都笑我“你不是说不好看吗？”我也笑了不说话。</p><p>其实回忆中没有很多具体的事，大多都是一个个感性的片段，即使没有很清晰的记忆，重要性还是有判断的。后来我搬了新家，得益于小镇真小，在后面初中的学习生涯中，仍然出现过伦和荣的身影，但是我再也没有见过佳了。再后来，前几年从我妈口中得知，荣的父亲患癌去世，伦在武汉工作，佳已经嫁人，嫁的是我认识的一个同学。</p><p>很多事情经过时间的洗礼，有些恍惚，回忆之下，感慨万千、五味杂陈。我没事喜欢重装系统，无论是Windows、安卓，还是macOS、iOS。下了一个不该下的软件，或者下载软件试用后不满意，或者下载多个软件比较、然后留下一个，我都觉得再也卸载不干净，所以我动不动就重装系统，然后软件从头来一遍，在这上面浪费了大量的时间，每次重装我都提醒自己，用就完了，哪来那么多屁事啊。可每次都按捺不住，想从“新”开始，满足强迫症下的完美。系统可以重装，人生不能重来，难道人生中有些数据写错了、有些文件夹被污染了，能格式化重装吗？人生之路没有版本管理，不能无限回溯。已经发生的事就是发生了，无论好的坏的，美的糟的，都已经写入无法修改，不得不面对。已经离开的人，就是不在了，就像前面提到的，这些回忆中的人，也许仅仅是一个抽象的符号，定格在当年的记忆中。</p><p>“我有一个朋友”，曾经的那种。以上提到的人除了康师傅外再无联系，年龄越大，老朋友越来越远，新朋友越来越少，过去的再也回不去，只剩回忆。恰好此时窗外小学考试结束的铃声敲响了，仿佛我的童年的也画上了句号一样，回想小学毕业后的那个暑假，耳边不自觉萦绕着的是《future》。</p><p>又是一首意义深远的歌，当《future》的前奏响起时，扑面而来的是夏天的味道，蕴含的画面，汇聚成感动。这首歌背后承载的意义又是什么？是一腔热血配上空调雪碧的自我陶醉，是自己另一个世界的里程碑，更是我少年的开端、青春的代名词。以文秀之朦胧，以曼曼之纪念，以荣、伦、佳之亲切，是为《我有一个朋友·第一》。</p><p><a href="https://github.com/ykqmain/PengYou">《我有一个朋友》系列……</a></p><p><br><br></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天又是一个学期的小学期末考试巡视，一坐就是一整天。坐一天没什么不好，平时上班团团转，休息日也只是坐着刷B站或躺着刷抖音，能有个难得的机会发会呆，胡思乱想一下，享受一天的慢生活也也很不错。从进学校开始，包括之前去过几所乡镇学校，都有一股非常陌生的熟悉感，陌生在于我的确都是第</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://blog.ykqmain.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="人生" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    <category term="童年" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E7%AB%A5%E5%B9%B4/"/>
    
    <category term="小学" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E5%B0%8F%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="回忆" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生游戏</title>
    <link href="https://blog.ykqmain.com/game/"/>
    <id>https://blog.ykqmain.com/game/</id>
    <published>2021-08-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-06T04:16:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>坐在小公园思考人生。</p><p>本还想去找女朋友玩，奈何明天又要值班。前天的通宵值班毁了三天的睡眠，事前难以入睡，事中睡得难受，事后疲惫不堪、睡不醒。</p><p>“通宵”这个词最初的印象是跟网吧绑定在一起的，小时候给我感觉就像是“准备战斗”前的摩拳擦掌，兴奋不已。但我那时候从来没有机会通宵，更没有体验过在网吧通宵是什么感觉，长大后在长途火车以及某次KTV体验后，给人的印象只剩下头晕脑胀，不想再有下次。网吧是一个神奇且不可抹去的存在，那个年代网吧可以说几乎等于电脑游戏，给童年为数不多的娱乐方式，添加了无限的乐趣、以及无数的烦恼。计算机和互联网的组合，展现了琳琅满目的虚拟新世界，同大多数人一样通过游戏接触计算机，我仍然记得是《红色警戒2》打开了我计算机的大门，从小就感受到了计算机的神奇魅力，0和1竟然就可以组成一个完整的世界，和DNA的4种碱基AGTC表现出生物的多样性异曲同工，只不过更加精简和谐。只要存在两种不同的“元素”，在不限长度前提下，两者交相变换，就可以组成任何事物、表达一切信息，无论是0和1，还是阴和阳，亦或是+和-，还是N和S。今天让我感慨的不是计算机的精妙绝伦，而是「游戏」的色彩斑斓。</p><p>从家庭游戏机（小霸王），到街机、电脑游戏，从魂斗罗到合金弹头、红色警戒。为什么每次游戏之前都兴奋激动、游戏之中都沉浸其中、游戏之后都回味无穷。回想起来，我想是游戏无与伦比的代入感，虚拟世界的交互性，短时间反馈的挑战性共同作用，以此而来的成就感，则是快乐的源泉。（感叹那个时候游戏的还有「快乐」的本质。）代入感取决于剧情和形象，交互性取决于游戏世界的自由度，挑战性则取决于设计的巧妙，恰恰是深深的代入感，导致了游戏强烈的局限性，因为游戏是被设计出来的。在了解一些计算机和编程的知识之后，脑海里就情不自禁地逆向着游戏的if和for、不断地揣测设计者的心思，那么代入的也就是几个像素，交互的是一堆数据，挑战也变得索然无味。天下游戏皆可归于两类，“文字游戏”和“动作游戏”。文字游戏在一条线性的主干里，即使开枝散叶，也逃不脱由始到终的命运，如同换皮的数值交换。动作游戏在2D或者3D的空间中变动，坐标变化无穷，时间久了也重复枯燥。</p><p>具体而言，《超时空之钥》作为“文字游戏”的一种，最初是被《龙珠》所吸引的，后来才知道早已享誉盛名。第一次玩的时候摸不着头脑，看了攻略才开始第二次玩，果然是一类游戏的标杆，各种机制都很丰富，名副其实。但是太耗时间，再者，西式的城堡、国王、公主等元素对不上我的胃口。如果我是主角，我会选择在跟“露卡”越狱后浪迹天涯，拯救世界什么的，光是想想就觉得累。但是游戏的设计不允许我走向别的选择，想玩下去，就必须按照设计者的思路、去拯救世界。可惜我没有在合适的时间遇到这款游戏，所以我选择了到「废墟」就适可而止，剩下的就云通关了。对于一款游戏而言，如果没有童年的情怀加成，现在的我很难有心思再沉浸在其中了。</p><p>《荒野之息》作为“动作游戏”的代表，还附带极其开放的世界，同样享誉盛名。面对一个全新的世界，一个人奔跑、一个人望天、一个人探索，我感到的不是新鲜感、好奇心、探索欲，反而是更加的孤独，是一种无力的疲惫感，犹如人生只有一次，不想再经历摸爬滚打，一次不多不少，刚刚好。生活的奔波已是身心俱疲，可能我已经过了玩游戏的年纪了，猛然又发现我不是不喜欢塞尔达，而是没有想象中的喜欢游戏，我对于游戏的喜欢只是表面的，更深层次的恐怕是「情怀」和「伙伴」，我怀念的只是记忆中跟小伙伴一起奋战的感觉。如今人心浮躁且焦虑，青春一去不复返，只能于生活之中，孤独前行，再也没有闲情逸致来享受一个个美好的虚拟世界了。</p><p>由此看来，游戏的本质不仅仅是<strong>快乐</strong>，无论这种“快乐”是积极向上的，还是单纯“一刀999”的爽，游戏的本质还有<strong>伙伴</strong>、更是<strong>文化</strong>。</p><p>游戏不仅仅是电子游戏，活动游戏，智力游戏，甚至思维想法都能游戏。沉默寡言的人，都有一颗丰富多彩的心。小时候有一个娱乐形式，就是躺在床上，闭上眼睛，角色扮演，开始冒险。或者在一堆玩具中，赋予他们灵魂，演绎着不同的故事，直到我看到《玩具总动员》，才知道世界还有像我一样的想法、同样孤独的人。有时候坐在车上望着窗外，想着变成一只蝴蝶，在广阔天空中傲游；有时候看到一片草地，想变成一只蚂蚁，在千沟万壑中驰骋。无论是电子游戏，还是现实活动游戏，或是思维想法游戏，都有他们的局限性，无论设计多么精巧，始终谈不上完美。但确实存在一种完美游戏，非人设计，每个人都置身其中，这就是人生。</p><p>人生的游戏，拥有最强的代入感，我就是“我”；也有绝佳的交互性，上下四方的自由、开放度无与伦比；「挑战」也层出不穷、「成就」各式各样。这个游戏的规则其实非常简单：<strong>由已知生的起点，走向必然死的终点，在道德与法律之下，度过这一生。</strong></p><p>也许越是简单的系统，组成的世界越是复杂，没有限制，反而走出了一条按部就班的长路。本没有哪一位“造物主”告诉人类应当如何度过这一生，也没有哪位NPC告诉你在多少级接取哪个任务。但社会的强大合力，推动着每一个人向前走：6岁入学、22岁毕业、30岁前结婚生子，再卖30年青春、搭上父母毕生积蓄、只为一套房。前30年吃学习的苦，没有童年回忆；中30年吃工作的苦，没有生活可言，60岁之后将存款往医院送，也挡不住病痛折磨。</p><p>明白了世界是由物质组成的、明白了意识是真实世界的映射，然后可以说“世界因为我而存在”。诚然“我”的消逝，并不影响太阳东升西落，地球依然自转，人们一切如故。世界仍然客观存在，但对“我”而言，死后的客观世界的存在或者不存在，都没有任何意义。每个人都有一个“我的世界”，当“我”存在时，“我的世界”与真实世界重合；当“我”不存在时，“我的世界”也不存在，同时真实世界也失去了最后的光芒、毫无意义。</p><p>既然如此，那么怎么过都是一生。人生只在道德与法律的约束下，我不是法学专业，总结两点自己的道德准则：一不侵犯他人权益、不给他人添麻烦；二不危害公共安全。在此之外，正如罗翔老师所言“理想都是骗人的，都是鬼话，还不如及时行乐，还不如放纵一生，还不如今朝有酒今朝醉。可理想还是存在的，只不过追求理想，一定会很痛苦。”</p><p>理想确实存在，也一定痛苦。对我而言，奔波劳累，刻骨铭心。内有衣食住行之忧，外有发收整办之愁。初心易得，始终难守。无赏无罚，满腔热血付于形式；无功无过，能者多劳疲于奔命。踌躇满志意欲平治天下，酸甜苦辣只能图安一隅。自身难保，何谈为民服务？人力渺小，唯有独善其身。要之死日，是非乃定。</p><p>历史看多了，容易悲观，总会有一种“后之视今，亦犹今之视昔”的无力感，无法打破「重蹈覆辙」的绝望。我也想躺平，可是历史带给我的影响，重塑了我的价值观。恰恰是这种影响导致了我绝大部分的痛苦，《我的团长我的团》中有句话很深刻，“死都不怕，就要安逸”。谁不想安逸呢，每当我贪图安逸不想努力了，安慰自己怎么过都是一生时，历史就来打扰我，告诉我人生不该只是如此。每当我踌躇满志时，一方面工作的阻碍就已经应接不暇，另一方面还有生活的毒打、无尽的心酸。归结到底，是个人的能力配不上痛苦的理想，在两者之间反复，不堪其扰。明明自己过的并不好，却也看不得人间疾苦。</p><p>越是经历，越是感觉自己的无知、无能、无奈。并不是由于走的太远而忘记为什么出发，也不是由于贪图享乐而失其本心，更多的是心有余而力不足。万物皆有所待，<strong>惟愿在人生游戏“game over”时，能够无悔地打出“good game”，并获得“快乐”和“陪伴”的「成就」，无憾离场。</strong></p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/main/yuanshen.JPG"></p><p><br><br></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;坐在小公园思考人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本还想去找女朋友玩，奈何明天又要值班。前天的通宵值班毁了三天的睡眠，事前难以入睡，事中睡得难受，事后疲惫不堪、睡不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通宵”这个词最初的印象是跟网吧绑定在一起的，小时候给我感觉就像是“准备战斗”前的摩拳擦掌，兴奋不已。但</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://blog.ykqmain.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="公园" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E5%85%AC%E5%9B%AD/"/>
    
    <category term="随想" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="人生" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
    <category term="游戏" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>动画世界</title>
    <link href="https://blog.ykqmain.com/donghua/"/>
    <id>https://blog.ykqmain.com/donghua/</id>
    <published>2019-02-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-02-14T04:23:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>只是在我心中还有一方净土，即使在别人眼里寸草不生，却始终一尘不染。</p></blockquote><p>很多时候，有着对动画世界的无限向往，看完一部动画，除了感叹一句“太美好了！”之外，还能给内心的一时愉悦，就像进入了一个新的时空，体验一段不一样的人生。总要回味良久，或悲伤不能自拔，或热血自我代入。搜集着各种美图壁纸，去各个论坛讨论一番，买两个周边，最喜爱的行为莫过于换个“头像”了。</p><p>动画里的人物，似乎不用为了衣食住行而担忧，有良辰、有美景，还有最好的伙伴、以及那个不离不弃的她，美好得令人心碎。</p><p><strong>即使有今生的遗憾，却还有来世的希望。</strong></p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/main/1.jpg"></p><p>而我等小人物却为衣食住行奔波一生，渺小且孤独的存在着，淹没在历史的长河中。也许唯一能做的只是在失落之时、仰望星空之余，还可以感叹一句，「天高地迥，觉宇宙之无穷；兴尽悲来，识盈虚之有数。」</p><p>思维小小的驻足之后，还得抓紧时间回到生活，为了一点蝇头小利、残羹冷炙争个头破血流。</p><p>还特么的无可奈何。</p><br><p>现在是不会再花心思到处搜集图片了，一个个论坛也基本沦陷，没有立足之处。之前知名大厂Autodesk的SketchBook完全免费了，联想到了同为Autodesk的3ds Max，初中买了一本它的教程，那个价格对当时的我来说，无疑是天价，但我当时并不心疼，因为它承载了我的梦想。 但是现在的我很心痛，因为我对不起它。</p><p>能为梦想而坚持，不为社会左右，真是幸福美满且令人羡慕的人生啊。</p><p><strong>万物皆有所待，我仍找不到属于自己的世界。</strong></p><p>与初心相背，为自己的无能找个借口，躺在这一方“桃花源”，独善其身，无功无名，碌碌而终。</p><p>也许碌碌无为并没有什么不好，有多大的能力做多大的事，身体健康，家庭和睦，关心且只关心那些在意的人和事。「会桃花之芳园，序天伦之乐事。」</p><p>也许<strong>人生不是为了做出多么杰出的贡献，而是感受到生活的快乐。</strong>思考人生的意义，会发现一切都变得毫无意义。</p><p>努力而无憾，在需要的时候，能够来一份「精神食粮」，足矣。</p><p>只是从前的那些美好时光，以及亲密无间的小伙伴们，再也不会有了。</p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/main/rainbow-sea.jpg"></p><blockquote><p>人生如梦，一尊还酹江月。</p></blockquote><p><br><br></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;只是在我心中还有一方净土，即使在别人眼里寸草不生，却始终一尘不染。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多时候，有着对动画世界的无限向往，看完一部动画，除了感叹一句“太美好了！”之外，还能给内心的一时愉悦，就像进入了一个新的时空，体验一段不</summary>
      
    
    
    
    <category term="动画" scheme="https://blog.ykqmain.com/categories/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="动画" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="美好" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/"/>
    
    <category term="向往" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E5%90%91%E5%BE%80/"/>
    
    <category term="梦想" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E6%A2%A6%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利器</title>
    <link href="https://blog.ykqmain.com/liqi/"/>
    <id>https://blog.ykqmain.com/liqi/</id>
    <published>2016-01-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-08-25T13:13:43.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看到一个有意思的项目 <a href="https://liqi.io/community/">利器社群计划</a> ，借此机会，我也分享一下自己使用的一些小工具……</p><p><mark><em><strong>Update: 2022-08</strong></em></mark></p><br><h2 id="介绍"><a href="#介绍" class="headerlink" title="介绍"></a>介绍</h2><p>常用ID<strong>「秋风木叶」</strong>，简称<strong>“秋叶”</strong>，取自《楚辞·九歌·湘夫人》：</p><blockquote><p>袅袅兮秋风，洞庭波兮木叶下。</p></blockquote><p>也用<code>Yang</code>这个昵称。🤓</p><h4 id="兴趣和爱好："><a href="#兴趣和爱好：" class="headerlink" title="兴趣和爱好："></a>兴趣和爱好：</h4><ul><li>📚 历史 &amp; 地理</li><li>💻 计算机 &amp; 编程</li><li>📺 动画 &amp; 阅读</li></ul><br><h2 id="在用哪些硬件？"><a href="#在用哪些硬件？" class="headerlink" title="在用哪些硬件？"></a>在用哪些硬件？</h2><ul><li><p><strong> iPhone 13 [Nana]</strong></p><ul><li> AirPods 2</li></ul></li><li><p><strong> MacBook Pro (13-inch, M1, 2020) (16+256) [Anna]</strong></p><ul><li>🖥️ Dell U2720QM</li><li>⌨️ NuPhy Air75</li><li> Magic Trackpad</li></ul></li></ul><br><h2 id="软件呢？"><a href="#软件呢？" class="headerlink" title="软件呢？"></a>软件呢？</h2><p><strong>我喜欢精简，系统自带的软件足够好则优先使用；免费或开源的软件其次；最后才是买断制软件；订阅制软件几乎不考虑。</strong></p><p><strong>在满足自己所需要功能的前提下，将自己的互联网帐号数量降到最低，涉及的平台和APP减到最少。</strong></p><p><strong>macOS 12 (Monterey)</strong></p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/liqi/macOS12.png!sy"></p><br><ol><li><p><strong>终端</strong> (Terminal.app)</p><p> <img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/liqi/Terminal.png!sy"></p><ul><li><p><em>为什么不是<a href="https://www.iterm2.com/">iTerm2</a>？</em> iTerm2目前唯一的问题就是不能识别macOS的替身文件夹，需要用<code>ln</code>命令代替，除此之外比自带的终端好用。至于为什么不选择它，我确实不需要那么多的功能。（即使我很怀念iTerm2的选中复制右键粘贴功能）</p></li><li><p>Xcode命令行工具 <code>xcode-select --install</code></p></li><li><p>终端代理</p><ul><li><code>export http_proxy=http://127.0.0.1:1087;export https_proxy=http://127.0.0.1:1087;export ALL_PROXY=socks5://127.0.0.1:1080</code></li></ul></li><li><p><a href="https://ohmyz.sh/"><strong>oh-my-zsh</strong></a></p><ul><li><a href="https://github.com/zsh-users/zsh-syntax-highlighting">zsh-syntax-highlighting</a><ul><li><code>git clone https://github.com/zsh-users/zsh-syntax-highlighting.git $&#123;ZSH_CUSTOM:-~/.oh-my-zsh/custom&#125;/plugins/zsh-syntax-highlighting</code></li></ul></li><li><a href="https://github.com/zsh-users/zsh-completions">zsh-completions</a><ul><li><code> git clone https://github.com/zsh-users/zsh-completions $&#123;ZSH_CUSTOM:=~/.oh-my-zsh/custom&#125;/plugins/zsh-completions</code></li></ul></li><li><a href="https://github.com/zsh-users/zsh-autosuggestions">zsh-autosuggestions</a><ul><li><code>git clone https://github.com/zsh-users/zsh-autosuggestions $&#123;ZSH_CUSTOM:-~/.oh-my-zsh/custom&#125;/plugins/zsh-autosuggestions</code></li></ul></li></ul></li><li><p><a href="https://brew.sh/"><strong>Homebrew</strong></a> (<code>/opt/homebrew</code>)</p><ul><li><a href="https://www.gnu.org/software/wget">wget</a></li><li><a href="https://httpie.io/">httpie</a></li><li><a href="http://mama.indstate.edu/users/ice/tree">tree</a></li><li><a href="https://github.com/dylanaraps/neofetch">neofetch</a></li><li><a href="https://www.ffmpeg.org/"><em>FFmpeg</em></a></li><li><a href="https://www.python.org/"><strong>Python</strong></a><ul><li>you-get</li><li>requests</li><li>beautifulsoup4</li><li>openpyxl</li><li>pandas</li><li>pillow</li><li>matplotlib</li><li>jieba</li><li>wordcloud</li><li>python-docx</li><li>mysql-connector-python</li><li>flake8</li><li>black</li></ul></li></ul></li><li><p><a href="https://nodejs.org/zh-cn/">Node.js</a></p><ul><li><code>sudo chown -R $(whoami) /usr/local/bin /usr/local/lib /usr/local/include /usr/local/share</code></li><li><a href="https://github.com/tldr-pages/tldr">tldr</a> <code>npm install -g tldr</code></li><li><a href="https://hexo.io/zh-cn/">hexo</a> <code>npm install hexo-cli -g</code></li></ul></li><li><p><a href="https://www.oracle.com/java/technologies/downloads/">JDK</a></p></li><li><p><a href="https://dev.mysql.com/downloads/">MySQL</a></p></li></ul></li></ol><br><ol start="2"><li><p>浏览器</p><ul><li>主要 <strong>Safari</strong><ul><li><a href="https://adblockersafari.com/">AdBlocker Pro</a> [App Store]</li><li><a href="https://www.tampermonkey.net/">Tampermonkey</a> [App Store] (<a href="https://greasyfork.org/zh-CN"><em>Greasy Fork</em></a>)<ul><li><a href="https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/1682-google-hit-hider-by-domain-search-filter-block-sites">Google Hit Hider by Domain</a></li><li><a href="https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/375858-bilibili-autowide">Bilibili AutoWide</a></li><li><a href="https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/372516-bilibili-merged-flv-mp4-ass-enhance">bilibili merged flv+mp4+ass+enhance</a><br>&nbsp;</li></ul></li></ul></li><li>情怀 <a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/all/#product-desktop-release"><strong>Firefox</strong></a><ul><li><a href="https://github.com/gorhill/uBlock">uBlock Origin</a></li><li><a href="https://www.tampermonkey.net/">Tampermonkey</a><ul><li><a href="https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/405130-%E6%96%87%E6%9C%AC%E9%80%89%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E5%88%B6">文本选中复制</a></li></ul></li></ul></li></ul></li></ol><br><ol start="3"><li><p>编辑器</p><ul><li><p><a href="https://coteditor.com/">CotEditor</a> [App Store]</p></li><li><p><a href="https://www.sublimetext.com/"><strong>Sublime Text</strong></a><br>  <img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/liqi/Sublime.png!sy"></p><ul><li><a href="https://packagecontrol.io/">Package Control</a>：<a href="https://github.com/ykqmain/Config/blob/master/Sublime/Package%20Control.sublime-settings"><strong>myPlugins</strong></a></li><li>字体：<a href="https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro">SourceCodePro-Regular 14</a></li><li>主题：Adaptive/Mariana</li></ul></li><li><p>兜兜转转还是回到了最初的Sublime，并购买License支持了一下。我认为编辑器和IDE应该分工明确，一个快而准，一个大而全，各司其职。在我以后的生活和工作中可能不再需要IDE了，Sublime对我而言是足够且有意义的，希望Sublime能一直陪伴我，不折腾、用就完了。转行以后估计不常写代码，也就用用Python，使用Sublime有一种愉悦的感觉，最重要的还是陪伴。</p></li></ul></li></ol><br><ol start="4"><li><p>Developer Tools</p><ul><li><a href="https://www.sourcetreeapp.com/">Sourcetree</a> (Git GUI)</li><li><a href="https://dbeaver.io/">DBeaver</a> (Database Tool) (<a href="https://www.eclipse.org/"><del>Eclipse</del></a>的纪念)</li><li><a href="https://cyberduck.io/">Cyberduck</a> (libre server and cloud storage browser)</li><li><a href="https://paw.cloud/">Paw</a> (API tool)</li><li><a href="https://www.wireshark.org/">Wireshark</a> (network protocol analyzer)</li><li><a href="https://github.com/github/dev"><em>github.dev</em></a></li></ul></li></ol><br><ol start="5"><li><p>效率</p><ul><li><a href="https://www.wps.cn/"><strong>WPS Office</strong></a> [App Store]</li><li><a href="https://pdfexpert.com/zh">PDF Expert</a> (PDF工具)</li><li><a href="https://www.toketaware.com/">iThoughtsX</a> (思维导图)</li><li><a href="https://www.pixelmator.com/pro/">Pixelmator Pro</a> [<del>Adobe Photoshop</del>] (换掉PS之后，达成「软件全部正版化」成就😌) [App Store]<br>&nbsp;</li><li>GarageBand [App Store]</li><li>iMovie [App Store]</li><li><a href="https://handbrake.fr/">HandBrake</a> (视频转码)</li></ul></li></ol><br><ol start="6"><li><p>娱乐</p><ul><li><a href="https://www.apple.com/itunes/"><del>iTunes</del></a> (本地音乐播放器的纪念)</li><li><a href="https://y.qq.com/"><strong>QQ音乐</strong></a> (MAS版本也可以使用媒体键) [App Store]</li><li><a href="https://github.com/iina/iina">IINA</a> (播放器)</li><li><a href="https://www.videolan.org/">VLC</a> (播放器)</li><li><a href="https://obsproject.com/zh-cn">OBS</a> (直播串流和录屏)<br>&nbsp;</li><li><a href="https://openemu.org/">OpenEmu</a> (Experimental) (video game emulation)</li><li><a href="https://store.steampowered.com/">Steam</a></li></ul></li></ol><br><ol start="7"><li><p>工具</p><ul><li><a href="https://weixin.qq.com/">微信</a> [App Store]</li><li><a href="https://im.qq.com/">QQ</a> [App Store]</li><li><a href="https://ranchero.com/netnewswire"><strong>NetNewsWire</strong></a> (RSS阅读器)<br>&nbsp;</li><li>Amphetamine (Keep Mac awake) [App Store]</li><li><a href="https://www.keka.io/zh-cn"><strong>Keka</strong></a> (压缩软件) (MAS版本支持一下) [App Store]</li><li><a href="https://kyome.io/runcat/index.html?lang=en">RunCat</a> (check system information) [App Store]<br>&nbsp;</li><li><a href="https://github.com/MonitorControl/MonitorControl">MonitorControl</a> (显示器控制) [<a href="https://github.com/noah-nuebling/mac-mouse-fix">Mac Mouse Fix</a> (鼠标工具)]</li><li><a href="https://freemacsoft.net/appcleaner">AppCleaner</a> (卸载工具) [<a href="https://www.corecode.io/uninstallpkg/">UninstallPKG</a>]</li><li><a href="https://github.com/ykqmain?tab=stars"><strong><em>其他软件</em></strong></a></li></ul></li></ol><br><p><a href="https://github.com/ykqmain/Config"><strong><font color="#ffc0cb"><u>myConfig</u></font></strong></a></p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/liqi/macOS.png!sy"></p><p><strong>如无必要，勿增实体。要钱没有，一切从简。</strong></p><br><h2 id="推荐一件生活中的利器"><a href="#推荐一件生活中的利器" class="headerlink" title="推荐一件生活中的利器"></a>推荐一件生活中的利器</h2><p>矮轴机械键盘，NuPhy Air75。</p><p><img src="https://ianna.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/liqi/Air75.jpeg!sy"></p><p><br><br></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天看到一个有意思的项目 &lt;a href=&quot;https://liqi.io/community/&quot;&gt;利器社群计划&lt;/a&gt; ，借此机会，我也分享一下自己使用的一些小工具……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Update: 2022-08&lt;/strong&gt;&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="计算机" scheme="https://blog.ykqmain.com/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/"/>
    
    
    <category term="Developer" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Developer/"/>
    
    <category term="Apple" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Apple/"/>
    
    <category term="Mac" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Mac/"/>
    
    <category term="macOS" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/macOS/"/>
    
    <category term="SoftWare" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/SoftWare/"/>
    
    <category term="iPhone" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/iPhone/"/>
    
    <category term="iOS" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/iOS/"/>
    
    <category term="APP" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/APP/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一个网页</title>
    <link href="https://blog.ykqmain.com/hello/"/>
    <id>https://blog.ykqmain.com/hello/</id>
    <published>2015-11-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-29T12:48:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>服务器系统为<code>CentOS 6</code></p><ul><li>打开<code>终端</code>，登录服务器：<code>ssh -p 端口 root@IP</code></li><li>输入<code>密码</code>，回车</li></ul><span id="more"></span><br><h2 id="安装Apache"><a href="#安装Apache" class="headerlink" title="安装Apache"></a>安装Apache</h2><ol><li><p>安装方式<br>CentOS安装Apache服务可以有两种方式，一种是用yum安装，一种是从官网下载源代码进行安装。这里使用yum安装。</p></li><li><p>输入<code>sudo yum install httpd -y</code><br>（采用该方式进行安装配置文件的默认路径为：<code>/etc/httpd/conf/httpd.conf</code>）</p></li><li><p>编辑配置文件，输入<code>vi /etc/httpd/conf/httpd.conf</code></p></li><li><p>找到如下内容<code>#ServerName www.example.com:80</code>，改为<code>ServerName localhost:80</code></p></li><li><p>重启一下Apache，<code>service httpd restart</code>即可。</p><p>常见Apache操作：</p><ul><li><code>service httpd start</code> 启动</li><li><code>service httpd stop</code> 停止</li><li><code>service httpd restart</code> 重启</li><li><code>service httpd status</code>  状态</li></ul></li><li><p>测试是否安装成功，在本地的浏览器中输入<code>http://IP</code> ，如果出现 <code>Apache 2 Test Page powered by CentOS</code>，说明成功。</p><p>如果出现错误，那就可能是iptables的问题：</p><p>编辑 iptables配置，<code>vi /etc/sysconfig/iptables</code>：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">-A INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 80 -j ACCEPT</span><br><span class="line">-A INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 443 -j ACCEPT</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>然后重启iptables、Apache。</p><p>常见iptables操作：</p><ul><li><code>service iptables status</code> 查看当前规则</li><li><code>service iptables restart</code> 重启</li><li><code>service iptables stop</code> 禁用</li></ul></li></ol><p><strong>最后设置Apache开机自启 <code>chkconfig iptables on </code></strong></p><p>//参考：<a href="http://www.linuxidc.com/Linux/2014-01/95256.htm">CentOS Apache服务器安装与配置</a><br><br></p><h2 id="安装MySQL"><a href="#安装MySQL" class="headerlink" title="安装MySQL"></a>安装MySQL</h2><ol><li><p>安装方式<br>仍然是通过yum安装，查看版本信息<code>yum list | grep mysql</code> ，安装<code>yum install -y mysql-server mysql mysql-deve</code> ，查看安装好的版本<code>rpm -qi mysql-server</code></p></li><li><p>通过<code>service mysqld start</code>命令启动mysql服务</p></li><li><p>第一次会提示很多信息，重启mysql <code>service mysqld restart</code></p></li><li><p><strong>最后设置MySQL开机自启 <code>chkconfig mysqld on</code></strong><br>（配置文件在 <code>/etc/my.cnf</code>）</p></li></ol><br><hr><br><p>回到本地，编辑或创建一个名为<code>index.html</code>的文件，这个HTML文件就是首页。HTML中的多媒体的路径要用<strong>服务器上的相对路径</strong>或者<strong>外链</strong>。</p><p><strong>将这个<code>index.html</code>送到服务器上的<code>/var/www/html</code>目录下即可</strong>，在本地和服务器传文件有很多方法，比如：scp、ftp、sftp…</p><ul><li>scp的方法：<code>scp -P 端口 本地文件路径 root@IP:服务器路径</code></li></ul><p>在浏览器输入服务器IP或者域名就可以看到最新效果。<br><br></p><p><strong>Enjoy it!</strong></p><p><br><br></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;服务器系统为&lt;code&gt;CentOS 6&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;打开&lt;code&gt;终端&lt;/code&gt;，登录服务器：&lt;code&gt;ssh -p 端口 root@IP&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;输入&lt;code&gt;密码&lt;/code&gt;，回车&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="计算机" scheme="https://blog.ykqmain.com/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/"/>
    
    
    <category term="Web" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Web/"/>
    
    <category term="Linux" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Linux/"/>
    
    <category term="Apache" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/Apache/"/>
    
    <category term="MySQL" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/MySQL/"/>
    
    <category term="服务器" scheme="https://blog.ykqmain.com/tags/%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
